一人一首歌詞讀錯字嘅歌

周國腎-目黑

黑色眼睛 沿途與你有過一幀風景
但路上 誰也沒名沒姓
自問曾經 憧憬 留低此地看星

憧同音字 沖，聰，充

但周國腎讀咗「童憬」

陳奕迅 天下無雙
難行日子不削我對生命眷戀

// Eason當年唱出大熱K歌《天下無雙》時，誤將「難行日子不削我對生命眷戀」唱成「不肖」，令他耿耿於懷。他日前受訪時說：「自己有少少對唔住佢，我哋冇見過面，遺憾冇親自對佢講一聲對唔住，因為我唱錯一個歌詞，自己將削唱咗肖，錄音我將歌詞摺咗，冇咗刀字，呢個係好唔專業，當時英國返嚟冇耐，中文有限公司有字讀字，未了解歌詞去唱，自己都幾內疚。當時自己係新人，冇執着搵林振強講對唔住，我問公司有冇得再錄？但公司話太遲做晒混音，當時唔敢太多聲氣，成為瑕疵，之後演唱會唱都番啱。」//

天邊一顆小星星 海邊一顆小星星
或睡或現 閃爍不停

痰伯讀leg
其實係削

《天下無雙》陳奕迅
難行日子不削我對生命眷戀

Eason讀咗"肖"

不屑 不信 不怕

主旋律

旋律怎制定量度？

太過堅貞
張敬軒唱左泰國捐精

失寵後不往後退